【派錢4千】職津處請唔夠合約工 多人難抵「捽數」 劈炮

政府向合資格人士派發4,000元的「關愛共享計劃」，涉及高達3億元行政費，但計劃推出以來，行政管理混亂，申請手續繁複擾民，審批程序又緩慢。負責的職津處直至本月中才聘足700名員工，惟有相關計劃的合約員工透露，人手仍嚴重不足，管理層要求員工「跑數」，每人每日需輸入250份申請表及發放通知短訊，不少人經已離職。工會預計，聘請困難加上員工「劈炮」，未來情況將更為混亂，隨時影響市民領取4,000元。

去年《財政預算案》公佈後，政府再提出「補漏拾遺」的「關愛共享計劃」方案，向未受惠於預算案的市民派發4,000元「補鑊」。去年職津處因應計劃，刊登招聘廣告，以月薪14,325元聘請辦公室文員，合約期為一年。

有獲聘的合約員工表示，雖然派錢計劃籌備近一年，但行政管理依然混亂，今年1月下旬派發申請表，辦事處已不夠人手應付大量申請及解答查詢，及後更因派表首日取表人士大排長龍，政府要急增200個投遞箱，令原本獲聘為辦公室文員的合約員工，要臨時被抽調負責收集申請表。

職津處原本計劃聘用700人，但上月底仍稱只聘用了400名員工，直至本月下旬才終於「湊夠數」。但有合約員工透露，人手仍然不足，現時辦公室積壓大量以紅白藍膠袋盛載的申請表，管理層遂要求員工「跑數」，規定每人每日需輸入250份表格，並以人手發出確認短訊，即平均每2分鐘便要完成一份表格輸入，「好多同事唔停手，只入到約200份」，每天最少需加班2至3小時，周六更需全日上班；至於接聽熱線的員工，每日則要接聽120個查詢，「60條線邊夠用，去廁所都冇時間」。據知有員工因應上述情況，已於上月（3月）去信立法會投訴。

計劃被批評審批緩慢，該名員工解釋，因管理層指示盡快輸入申請資料及發出確認短訊，以便一旦有申請人發現遺失申請表，亦可盡快補交資料，故目前負責審批的員工不多。

香港文書職系公務員總會總幹事梁籌庭透露，因上述工作屬短期合約，難吸引應徵者，「根本就請唔到人」。據他了解，處方確有實行配額制，要求員工每日最少輸入200份資料，令員工面對極大壓力，又因要天天加班，內部早已怨聲載道，「周六、日都要做，根本放唔到假」；負責審批的合約員工面對大量申請表，有員工上班2至3周已請辭。

政府發言人表示，截至本月23日，職津處因應關愛共享計劃聘用約700名員工，涉及1,100萬元開支；其中約300名員工負責輸入資料、接聽熱線及審批工作，其餘則負責協助處理申請，包括到各投遞箱收取申請表、為申請來函開封及聯絡資料不足的申請者等。職津處又否認要求員工每日完成指定限額，只表示有需要時會增聘人手。

對於有職津處員工向立法會投訴處方管理混亂，立法會拒絕回應，僅指設有申訴制度處理市民對政府措施或政策不滿而提出的申訴。

合約制叫人跑數
政府班垃圾幾時死

政府Hea工叫人跑數

澳門唔止金額、次數贏
連流程都贏

人手輸入

手續呀流程
你大陸落嚟架?

其實好似上次派錢咁
用人力物力少好多
又快 派嘅錢多左 用嘅錢少左

屌那星自己攞嚟柒
一早搞電腦交咪冇事
乜撚野十幾個月嚟開發個系統
而家講到比人迫害咁

香港政府垃圾之最

workflow唔叫流程叫咩？

跑到數人工一樣，搵鬼做

逗萬4蚊（？）合約工 重要跑數？

手續同流程係兩樣嘢
你就大陸落黎

步驟

真係笑撚左 仲話香港係先進城市只有由政府領頭嘅 基本上都唔駛點信

科學園 創業局 數碼港

仲要返足6日
痴線

管理層遂要求員工「跑數」，規定每人每日需輸入250份表格，並以人手發出確認短訊，即平均每2分鐘便要完成一份表格輸入，「好多同事唔停手，只入到約200份」，每天最少需加班2至3小時，周六更需全日上班；
原來咁搞創科

狗政府班高層智障嚟
2019 年仲填form入data

啦啦林外判請學生做part time la

你講handling process（手續）
我講緊成個flow（流程）

邊個管理咁智障？

笑死 人手輸入
唔知以為自己去返70年代

最on9要整咩電腦系統 仆街張pdf電子form都整左 你比個email收張電子form都唔撚使人手入啦 係要我用電腦填完 印返出黎 再實體交比你 入返落電腦

政府既人根本唔閪用腦 原始人黎

上次好似係外判比銀行搞, 變左捽銀行啲人數

條傻閪波

HK no IT

可唔可以解釋下點解流程係大陸用

btw workflow diagram係流程圖聽得多，真係未聽過步驟圖

流程係大陸用字有啲矯枉過正

又唔係第一次派錢，薯片嗰次又唔見搞到一鑊粥

人手輸入入錯銀行號碼就拎唔到錢
入完又要搵人對 真係白痴

衝出嚟柒

萬四蚊做d 咁既野

最可悲係 好多前線部門 仲係做緊好多 要人填form, ca 入data既落後 operation程序

而嗰堆政府部門既狗高層仲係無打算改進

班死廢中廢老真係痴撚線

垃圾波落台未

步驟同流程有d理解上嘅唔同，步驟係講緊做完一樣野到下一樣，step by step

流程係有data input，有process，有decision making，有錯嘅話有可能返去step 1

如果以4000蚊個case黎講，我覺得流程啱d

有錯請插

中學生攪活動都小問題過佢地

人手發sms

其實我真係諗極都諗唔明
又唔係第一次派
點解唔用返第一次派錢嘅方法
係要將件事簡單複雜化

拖到2017

原來連sms都要人手

最on9係迫人交hard copy

步驟我覺得用喺啲小事度

流程就用喺啲大project，工程度

請長工班人仆住做添

以為返到去千禧年咁
返學上堂 用sms搵fd搵女傾計咁

啟德碼頭 啟德商場 邊境購物城 $4000
明日大嶼 大灣區

不知幾有腦
可以拖耐d 先比4000

14k ot兩三個鐘返埋星期六

仲要report寫花會影響搵公務員工作

呢份工真係比狗做

政府高層少少個腦已經係食曬屎
請人永遠當數字咁睇
個pj做多左兩個月，佢就話請一個合約工做兩個月就得，唔會諗肯做兩個月合約既人係咩人黎就算正常人黎做，佢一上手都已經約滿

咁依個連登仔實狗衝先

冇咩問題的 有錢呀ma

好笑
流程都係蝗語？
究竟點證明呢個詞語唔係香港人用開？
笑人嗰位縮咗去邊？

主觀嘅感覺唔係可以隨便成為屌人嘅藉口

btw政府垃圾唔係第一日知

由高官去到底層都係愈大鑊愈快樂心態 齊齊谷爆香港

笑撚死人

無讀過書都唔使衝出黎柒架

有時我都問自已係咪特登雞蛋挑骨頭 比D同理心 但係呢次派錢 人地曾俊華派你見有冇人屌過 你自已又要懶有原則咁 咩鬼新哲學 但個執行又搞到咁 點幫得落呀

學生都唔做啦咁既閪工

呢啲都要跑？
屌你老母onlun9

梗係唔夠人啦 加埋入境一齊缺人
兩邊一齊鬥閪

如果唔跑咁咪2030年先攞錢

創科局果幾百億袋袋平安

都唔知邊個傻鳩諗個咁嘅程序

柒少陣幫幫忙啦仆街

呀波叔話佢玩理財新哲學，要審查你應該拎幾多唔係人人拎4千
咁就要拎你資料，查你有冇交差餉、有冇拎綜援、有冇交薪俸稅，又交左幾多，扣完D數先再派錢比你
咁咪搞到咁既死款囉

根本佢存心就唔想派，但為勢所迫先做一次，咁做得麻麻煩煩，D人自己情願唔做好過做，冇下次

澳門狗唔係已經歸順左支那？
澳門狗一早成為支那狗啦

市民可以做到咩？
鬧完班狗官佢地都係無動於衷
因為冇人背反抗

咪係 人地根本有心留難你
咁都睇唔出真係港豬
批老綜果d又快快手

寫花學生哥份report 仲點做公務員

你小學畢業未

唔洗跑數以公務員嗰種hea法
你想幾時先收到錢

金管局， 創科局

行政費多到傻

屌 整套系統要十個月

算 仲快過你人手

on撚7鳩 一條友一日入二百份跑數
以前返pccw 跑數都無佢咁痴線

諗同批嗰個都戇鳩

咁都係用程序啦下話?

衝出黎柒

你哋日日喺到屌，啲高層咪屌返下面叫佢哋做快啲囉
唔通走去認用錯方法派錢咩

我封sms星期日收到

一個不知八達通為何物的政府，怎會了解民間疾苦

政府請N仔係咁㗎啦，人工又低，但係要求又高

仲要四頁紙一份野
話要做250份果個真係你做埋我果份

理財新哲學

真係好撚on9

人手填完交表再請人番黎人手入番資料落電腦
個意義係邊?
提高就業率？

原來短訊仲係人手發出，呢個政府真係沒有最垃圾，只有梗垃圾

"走流程" 就真係蝗語
淨係用 "流程" 其實好正常

請3批人唔知做乜
n仔，外判做哂咁正職果班做乜

正職個班冇野做是常識吧

在職家庭事務處本來已經好閪
又要搞中小學學生資助又大學資助
蚊左啲人去做4000蚊咪大撚鑊

9成9ot都補唔足水俾人或者冇ot claim

4000 蚊單野 藉口係話 build up 個 "data entry" 系統要一年半載 , 趕唔切

咁各個部門既日常operation 程序呢 ?
無限期啦呱 ? 咪又係 唔會去改進, 班濕鳩廢老根本就係令到腥港唔識前進既障礙嚟既

咪扮香港人啦大陸仔

每人一日入250份
無可能做到，都on99

因為佢地一日到刻係度鳩叫走流程走流程
明明講緊拎business approval變左走流程
流what9程
咁你講果樣野用流程都算
咁e單都係用程序唔係流程掛?

上晝坐晒係到食早餐玩電話
差唔多到十一二點就走去開始排隊叮飯
食完飯訓到兩三點
撚一陣手機渣個屎
四點諗今晚買咩餸/去邊到食
然後準時收工

好撚忙架

一起底發現原來又係CC台手兄

大佬呀 唔好咁痴線啦 讀多兩年書先啦

但唔係班高層咁on9，有啲位根本多餘唔使開 仲要考慮埋班服務使用者呢

ok我中文見識少sor
因為就係成日聽啲大陸佬係度9叫走流程
真係燥
完全唔係果樣野

要市民填表 再請人將啲野入返落電腦
正苦你不如叫人入電腦咪得囉仆街
成件事多尻餘

成班人跟本好似小學雞放暑假做功課咁 開學前個幾日先開始做功課
宣佈左派錢 但去到可以開始拎表 先同你講如果用電腦入呢 要整十個月再同你講 不了
但係18年講 19年先派, 中間有一年時間係到玩手指

其實政府有好多後生仔,一定都有提過邊使咁
咩年代,真係用google sheet個表格都仲好過佢
但肯定好多廢老高官bam鳩哂佢地,跟唔上年代
電話whatsapp都要救幾十次先識用既高官

邊個局長負責既？拉佢出黎去入一個月表

根本一開頭要人手填表已經係錯撚到離晒罩
要係電腦PRINT份野出黎 不論係市民自己印同政府印 都又晒錢又晒紙
跟住又人手交表 再人手打返入電腦
倒不如一開始就網上輸入資料
你搵舊錢去請幾個IT寫好d個網頁根本無問題
跟住係各區搵幾個大既社區中心 擺滿凳既
幫D老人家/唔識用電腦填表
同時又可以俾D老人家係入面坐下HEA下等

垃圾

死大陸仔

到最後話派哂但大把人冇收到任何消息就搞笑

一早全民派咪好
依家搞咁耐都派唔到

政府d撚樣唔死都無用 死全家

網上填form交身份證 銀行副本
起碼做少一半工序

波叔係會用超過全民派錢既成本去同你鬥氣

驚死益市民，全民4千咪算。

唔怪得咁耐都未收到$4000

當年薯片外判晒俾銀行搞，易好多
再加18區社區中心照顧班無戶口既廢老

易幾多

薯片在笑

網上交表已經解決晒啲問題
而家請班人黎入返落電腦 真係好撚白痴
政府班垃圾廢柴就永遠少做少錯
不思進取

就係多得你呢班人
連講"流程"都捉人
咁鍾意係咪都捉人字點解唔去考教師
我諗以後上連登要打英文仲要啱晒Grammar先出得街

原來請唔夠人, 但我個朋友都見唔成, 佢 大學畢業

薯片做左幾十年公務員 熟知政府運作 有d野政府做實慢到仆街 外判比商界效率高好多

廢波第一次做官 乜春都唔知 林鄭搵個冇經驗嘅廢物入去做官真係抵撚死

洗乜理呢班人
現實十成九無人理
上網刷存在感

step
process
flow chart既分別

明明十年前已經有一次經驗都仲搞成咁

IT部門交data只會令自己部門有更多task做，例如點樣倒出來，點加密，要幾時幾詳盡嘅data，點樣銷毀⋯⋯真係搞只會將自己陷入一個百害而無一利嘅被動局面，自己入部門三十年都無行差踏錯，而家因為幫班蟻民派嗰4000而瀨嘢就真係多L謝司長。

成件事大家要記住就係，香港部門各自為政，其實唔係好關IT層面嘅事，老海鮮文化。

堅定流?
屌, 政府文員返6日?

我以為政府會好似tu咁有哂市民同銀行資料，對一對身份證，睇啱唔啱資格，揀返相關銀行戶口就過數添

Adecco個d agent搵唔到人咩

又係是日一大笑話

笑死 4000蚊預下年先攞到了

做個系統十幾個月 唔好唔關你地事
局長問過 專業it佬嫁

NCSC
佢唔跑你吹鳩脹咩

好高人工咩？有bonus咩？跑數？

囤地波囤地就叻

痴線，一日打250份

人工咁低食屎啦

學資好忙 咁多grant loan

人工有幾多要捽數

咪玩啦, 已經唔關做左幾多年公務員事, 如果有得網上申請已經差好遠啦, 有用腦都知人手入有排搞已經唔係經驗既問題弱智先可以係香港做官應該係共產黨要求

一早諗到n仔會大量辭職
俾我就就俾退休個班可選擇延遲退休一年
新入職盡快派offer 全部去做4000一年先先

其實都係創科局嘅錯，收咁多funding竟然一事無成

幾時派到比我啊

佢今次呢個19計劃好似冇正職，最多都係問啲退咗休嗰啲有冇興趣返去做N仔，本身自己學資處啲人冇落到呢邊水

全部都係垃圾 入面全部養廢人

最大成就

仲有一個最大嘅問題係學資處喺奴工處收埋交津黎做照計佢地冇放到人去呢個19計劃度

步驟係step呀傻仔

證明班政府工同社會有幾脫節 唔知個世界興咩

係街乞4000蚊仲快過你派
派撚到2047都未撚搞掂
執柒咗去啦垃圾港共政府

吓？唔係pt黎咩？

返足7日得萬4真係搵鬼做

睇怕年尾都未收到

四月頭交未收到sms係咪正常

$14k 一年約 返六日 你覺得依啲人質素去到邊

職津處不嬲最撚鐘意捽數
成班高層都係西人黎

咁樣趕住入一定求鳩其
入錯之後做審批發現有錯要搵番份表對過
派到2046

文員理閪得你點寫佢咩

某中層
日日落黎發脾氣
又話我地慢又呢樣個樣
又唔知自己又廢又醜仲要冇禮貌

返14k 六日 都係做有手有腳識用電腦就請既工 怕乜

煽動其他人一齊辭職 搞到佢癱瘓啦
屌佢老母垃圾到..

人手輸入又跑數，每日250
真係做狗

appraisal做夠9個月先有
驚條毛咩

除非以後唔諗住考公務員
考公務員會睇返n仔份report

老老豆豆做到政府高層
無理由咁撚蠢架

佢代巿民鬧基層唔做野 阻住成個程序

成班垃圾都無腦 以前經銀行交
正常一野就大量data交過黎啦 洗撚你搵人人手入咩
分夠唔夠4000唔夠就搵人寫個程式出黎gan data
用電腦公式計算啦柒頭
邊個果年交幾多稅你地稅局無記錄咩on撚鳩
係要搞咁柒多野 連派個錢都派到天怒人怨
垃撚圾

大家冇4000 ok?

當你做8粒鐘, 要1分55秒入一份+ SEND
唔知有幾多資料啦, 填就唔係好多, 最煩都係D 地址好撚長, 同埋D 仆街唔知寫乜鳩

屌你 咁撚低人工要人8粒鐘好FOCUS 咁入, 當人傻仔

退休果班延遲一年 人工咪收max做呢d?

合約工最少要半年啦，唔係搵鬼做

入境登記主任，都係得個14.7k

等到2046

俾四千蚊可以搞到派到成PAT 屎咁....

駛政府錢成日俾人問左問右

可能批唔到budget

除左警處
其他部門唔可以交流資料

聽人講，呢d report留一年only

條友跟本維穩五毛黎

係度寸77撩其他野出黎等個POST轉移左另一方面

I-vtec都係五毛嚟，u r welcome

你依家有咩

唔會有補水架, 得補鐘早放, 不過咁樣捽法都唔會有得放, 所以啲人寧願辭職都費事同佢計鐘, 絕對可以理解

大家係咪諗漏左啲野？

政府工標榜嘅係，少做少錯，唔做就唔錯，如果整個新交表system，有咩問題就要提出個條友揹飛。

政府撚緊係咩都跟以前啦

跟以前就跟薯片個套啦
跟本波叔小氣到暈
俾香港人逼派錢係度玩野

我交咗三次都係早幾日先有

俾多1倍人工咪留到人囉傻閪

agree, 你逼我派錢，我煩下你囉，有種唔好要

你係合約職員
快手打去蘋果報料啦，正職點可以咁hea㗎

發夢見到請左好多退休aco co 專登開個contract位比佢地 但人工就跟足max point 仲要做拆信輕鬆野
個班萬幾蚊又重workload既合約工緊係唔gur劈炮啦

仲有個場勁污糟
又多人 個廁所又塞又爆屎水
張做野枱又細 但比多多野人做
叫人點做野 連d 文具都唔比人用
痴線

一日入250份
2分鐘左右一份
份工得14k要人成日都咁集中
去個廁所下份仲要快手啲補返時
諗出黎果個都on9

澳門三年向居民派$6000
香港三年向居民派$4000

又贏

而家新制政府工已經係同外邊世界一樣, 咁多ot

係高層腦裝屎
唔識用人
請d 退休ca 黎拆信封
佢地一個月22 k
仲要唔使打字

ACO max pt 15成30k
CO max pt 21定22成4xk做輕鬆野
下面得14k仲要跑數唔劈炮就on9啦

無野做到
屌鳩陳生 佢都唔會嬲

仲敢同人講話香港係創新科技中心真係笑撚死人

柒頭波
派錢都要人教？
學下薯片佬個快手人人６Ｋ笑呵呵啦
派又得４Ｋ又派得柒過人
仲要製造更多問題同社會不信任

簡直係戇鳩

是滴，仲有不少係其他部們的PRSC

萬零蚊請N 仔先啱

問題在你派錢就要唔同部門間要合作
先可以知道申請人資料正唔正確
可唔可以派4000俾佢等
本身就應用最低限度資料交流去唔同部門提取答案
你答案只需一個最終答案yes or no又好
派錢應派幾多又好 交稅總額幾多都好
呢d都係某程度上要用
A部門唔接觸得就A俾資料B
B對完俾番A要既答案A就得啦

ACO/CO 黎架

仲要有gratuity仲fatfat過cs aco co

ching識野

一早人人派咪唔駛咁煩又捱鬧
係要咩理財新哲學搞到一鑊粥
真係要見一鑊屌一鑊

基本上用電腦交表 呢個問題已經唔係問題黎

退休ca 呀 比max 佢地
班廢老仲笑我地人工低

冇

一叫佢諗返工既野就交垃圾，淨係囤地收租賺到fatfat嘆世界咪好地地，幾十歲人仲搬自己同老母出黎比人屌為乜

屌一見到個標題有 「津」 同 「炮」字
個腦自動彈左 「津路水炮」出黎

創科局.........?
邊個話寫PROGRAMME 無用

盡快辭職
之後申請政府工當無做過
你唔係認為政府會查到你報漏左份n仔工

ATO同ACO pay scale一樣
但ATO慘過做狗

垃圾到
起條爛鳩橋就成隻狗咁拿拿聲俾錢
依啲濕鳩嘢連買system 都唔撚買

創科局人工已袋

根本益d 廢老 佢地仲要大大聲屌話唔識打字
人地叫佢打字就即流馬尿
仲要揀話淨係做拆信封
其他唔做

Steps

Btw 步驟/流程都可以用steps/workflow去解，語言唔會咁撚死板架

因為我冇錢

因為睇對擦中央鞋有冇幫助,
迎合到上級中央多多錢都比

呢個先係主因
人工爭咁遠, 留翻俾d廢老慢慢做(同琴日遊行一樣)

正苦請啲人廢撚到
1日250份左屌你

有兩個B級係咪都ok

人地開過垃圾請假ac 開左三個月都未開到

佢地開個請假ac 開左三個月都未開到

你地拎十個月HEA鳩人唔怪得人賴你
除非你地出黎同公眾對質姐

肥閪陳茂波個腦裝屎 屌你老母

發夢見到班高層 有貪污
根本間公司有問題都照用

最後可能派左幾萬人就不了了之

屌，我之前去換身份証，入境處個八婆響我面前同個督察講話唔識打隻字，佢打字速度應該勉強做到 5秒/字

懵撚柒柒 流程有乜撚野問題阿戇鳩仔
小學未畢業 字都唔撚識衝出嚟柒

佢搞咁多嘢，無非都係想造個先例出嚟，以後啲人又話要派錢，就同呢次嘅數據嚟講，「嗱你睇，派錢係幾咁勞民傷財乜乜物物」，咪畀我睇死。

呢批合約明知無可能轉正，駛鬼同你客氣咩

好彩我上星期已經收到錢

不齒曾俊華

收左sms 兩個月係咪應該scheduled 左autopay?

柒到

香港IT倒退

人地用wechat 落單

香港仲係用手寫

理財新哲學
咪就係復古

夠破格未？

就算整網上填表咪又係交俾垃圾“星之子”整d垃圾出黎

一樣比全港市民輪姦

仲唔報icac？

紅白藍膠袋

月薪10500 你做埋我果份

人手入

聽某細銀行個fd講
兩個mailing人兩星期出16萬封信
仲要唔比入錯
有個做到癲左

劈炮 果啲 唔係aco 同ca

其實就算做咗網上交form，佢地應該都只會print 堆form 出嚟，再人手對，再人手入多次電腦（可能係excel）咁

做過其他政府部門嘅part time，根本就好多嘢都係好原始，政府啲塗改液都仲係用緊有掃嗰隻

宜家邊個柒呀？

以為人地ibank ,big4

價錢同工作量都吾吸引，而且得短期合約，搵鬼做咩！

射波咪易

輸入外勞lo , 蝻蛔賓印泰

1日250份真係做到想死

唔使假紙？

讀多次小學啦

我都做緊n仔但無咁忙

唯一好處係升TO易過ACO升CO

佢同你講一年係老吹

朋友幾年前做過temp clerk，一in officer 都call到

更何況呢d公開招聘的n仔

後者應該無人對呀啦，鳩入算啦

上次都唔駛點審批，確認香港居民身份都可以
今次個資格多多限制
On99

派錢見手段
薯片叔叔派得咁快手仲要慳力水
垃圾波玩殘市民仲要浪費資源

份表冇幾多字姐，俾我8個鐘頭內實打得晒250啦。

要病假紙 有就ok
但預左比個中層講說話你聽

整個網比人交form
計埋後面全部由0開始setup
都唔洗兩個星期

外判唔係合約?

朋友入咗啦
都係等A report和年資，時間差唔得遠

以前係aco位黎，但aco覺得好惡做唔肯去，先整個部門化ATO出黎

驚咗aco一入去就準備入紙走，過咗P又想升既仲大爺過班officer

大把人未做過政府都知佢地冇效率啦

鐘意用手填
有味道d

派到今時今日都未派到，行政超混亂，仲撚衰過薯片叔

你真天真
今日入哂250 聽日就叫你入300
temp clerk咋 同你搵命搏咩

做過外判好仆街架

同工唔同薪不凸止

工作量仲要做多過正職幾倍

4000涷過水

依家唔係可以scan份表再認字?

以我所知有不下於3個PRSC CO wor

就算用市民用電腦交，佢地都只會print 返份form 出嚟對同入多次電腦

打實打到

不過人唔係機械

頭1日精神頂到

之後呢每日呢?

hk no it

留返班退休係原部門做一年
之後先一次過派新入職頂佢地個位

俾你係長工都會將惡做既野俾曬炒散

仲有大學生走去in ncsc，然後過幾年知道無料考officer，死死地氣去aco/散仔

應該有啦

外判

3億手續費/700合約制
=$428,571 per head

當你只預10%錢黎請人
每個head count有4萬幾
但實際出幾多人工俾人？

外判驚鬼寫臭report
鬥hea

我去in都唔請

個個星期射波炒吾炒呢？

退休ca 唔係co ......

佢係外判咗畀agent, 定ncsc?

我有朋友都in 唔成

由技術官僚主導整個政府就注定係會有問題架啦

好多人寫字好潦，未必認到
電腦認完，又要人手對

好灰
覺得自己好無用
仲要俾入面條8婆串
我準時到早3分鐘
佢條8婆話應該提早15分鐘話我遲到

如果做唔夠數會點

真係柒到打冷震

笑左

仲要問我覺唔覺自己遲到
佢第三句串到話係咪覺得我岩哂
迫我講sorry
個下勁想起身走人無禮貌到咁

佢老mo唔撚請就唔好問我咁多野啦
in左我十幾分鐘
死臭西

政府d人特別西，唔好上心

唔係，我in都有4個部門
唔請都無咁無禮貌
政府普遍hr都比較友善我覺得

最抵死係當年薯片都識快手同銀行傾掂數可以經網上銀行交申請補鑊

而家？屌你老母啦

Icac高層都係自己友
下面一查 上面叫收聲

合約定外判

政府in人極速 interview 3個字內搞掂 1個星期內有結果 唔得都比你知死因

吓? 咁閪嘅? 經agent去部門in嘅外判工, 定真係非公務員合約?

1星期內有結果都講得出

唔貪污但專用埋啲閪agent去方便自己都夠哂人受啦

同埋好老實 請果班咩人
會盡力同你做咩
佢話250份 做2分鐘一份
要8.3個鐘
一日做到百幾份都偷笑

笑撚死

陳X波 劉X華 楊X雄

公務員個apps
唔係 外判

雖然都真係要早少少，不過應該唔會話你遲到，咁鬼臭串

香港政府真係世界上最大笑話

起碼肯定嗰4,000既人手同原本做其他計劃既人手係分開
上星期寄在職家庭津貼份form, 今日就收到SMS
4,000條team真係好撚廢

支持波叔
下次再繼續咁派
繼續玩死班友

嘩合約工啫，又得萬幾蚊，收皮啦

半年約寫乜撚appraisal呀

無野做好耐

我記得入ebanking禁個掣就完

短嘅都要一兩個月噃，正常都大半年

係咪判上判？

有冇報其他工

太天真喇，政府係做得出全人手入資料夾完全唔經電腦架

多謝泛民成功爭取唔派俾李嘉誠

誠哥為香港遮風擋雨竟然唔派俾佢，真係無陰公

林鄭呢條垃圾派錢都派得衰過人

戇鳩到
政府wo
挑你老咪得啖笑

人地講緊文員你就講oa
睇清楚先擺粒膠出黎

唔好意思囉

連登仔連外判同n仔都唔識分...

呢個係外判位 唔係政府自己請既pt位
而係由agent公司去幫手請
中間個幾千就緊係會比人食左去 而且名義上都只係agent公司既員工

可能我經agent 呱

香港有咩職業係唔駛跑數

咁你嗰份應該係外判工，待遇仲差個N 仔

有啊！黑到測量工程學徒文員銀行文員政府西到連c奶都請會所pccw既西工都in左20入都唔請。
得美容同化妝品護膚品店sales工請我

咩野係n仔

呢d叫跑數咩
坐係冷氣房入data咋喎
唔係腦殘好難入唔足

1-2年先收到錢.

非公務務員合約

屌你老母食撚屎啦傻閪波

非公務員合約員工

應該係
西女人
對個陌生人都咁
生活都唔會開心得去邊
分分鐘係個西女人lead先搞到咁多人走

2019年喇
仲用人手嚟搞呢啲重複工作

人工低
合約短
工作忙
伏到咁仆街既工 緊係走啦

辛苦考入去做最低賤既合約安全套
hea都冇得hea
睇住d perm既officer腳unun叫自己跑數
到自己忙完就完約比人兜

入得政府唔係想hea就求安穩啦
呢份工兩樣都冇
搵鬼做咩

Lihkg仔説好的50k/月（求其一份）

聘請Lihkg仔班僱主是否智力有問題or錢多到要倒落海

好撚柒

好多老人家等唔切，瓜了不了

然後波叔又要出黎撐
因為有理財新哲學
寧願用多d錢去行政度
都唔想派多左比市民
搞到d市民濫用

波：理財新哲學

變曬地產同利益輸送

人工高lor

我個封係22號公眾假期收到

合約文員九成都係退休人士或者啲師奶
呢班人入得去做都係想鳩hea，叫佢8個鐘無停手咁做，佢即日唔撈啦

香港市民: 4千蚊呀~ 合約仔~ 快手D啦

以前6000方便到

咁方便點撚你班市民呀

夠晒柒
派果少少錢都可以咁無能

所以佢地眼中會覺得搵錢好容易
冇乜嘢做就高人工
同埋政府好好福利
佢地又有長糧
會晤明白時下d年輕人嘈乜撚

連登仔咁多人無野做
去忙下 比人插下 都可以增長下見聞

醫療港 中藥港

垃圾政府管理 + 垃圾公務員制度
長工就hea做，合約制就被人卒數

鬼叫你做唔做到份工係佢決定
我有講我準時到
但可以點？
你會唔會嬲到起身走人？

其實人人派4千再係退稅果度扣返4千咪得

唔係有呼吸都請

無錢係要忍下氣
唔係返到屋企仲受氣

請義工就有
一萬億批左比大陸搞人工島
依家政府唔夠洗

後悔點解當日唔讀好d書啦柒頭

外判工好慘 比人玩到死

Move on啦巴打, 呢個唔係你嘅問題

唔知
可能個樣惡唔順佢眼唔啱做政府，美容行業一in即請我諗政府中意d順眼人個樣

有經驗有學位就move on啦
萬四蚊譚仔呀姐都請唔到

之前都我著住條牛仔褲褲肥到180磅去in都做到合約工
我有懷疑佢地係咪中意請肥婆

人哋柒婆貪佢死蠢夠聽話咋貪佢做到嘢咩？喺佢角度，廢先好，精人出口笨人出手

低學歷

我見請左d 殘廢人士
有d 個樣
嚇親我

整潔，精神已經夠
依家唔係請你返去做知客

因為人地全部派，但香港on99派d唔派d. 有d就派足1d 就唔足

一定係垃圾90後啦

自己唔識字，乜撚野都衝出黎話大陸，以為好有守衛本土使命

大佬你人手輸入
要入中英文名 地址 銀行名 戶口號碼
仲要入完對下岩唔岩
仲未計d人手字寫得樣衰呢
仲要send埋sms
10分鐘做一份都唔過份啦
屌你一係就一做整個網上填表 起碼少一半人手輸入先啦

而家外判半年呀柒頭，N你老母個閪咩
識唔識外判同N仔有咩分別呀天才

講真做得政府工肯定貪佢人工高workload小準時走架啦
唔通貪佢人工低Workload大老細閪咩

真係好想知陳茂波個腦裝咩先可以諗到咁大部電腦唔用 要用白紙同大量人手

屌咗咁耐
個政府都係唔會理9我地

香港都統一架
不過係統一派綜援三糧

777政府柒到冇人有，有冇有心人攞呢單野引爆愛國廢老/中 階層對港共對立？

肯定係90後00後架啦
唔通老屎忽會on99走去做呢啲位咩

其實大家真係唔好以為網上填表就唔洗人手輸入 咁睇少依個政府啦
佢地真係會print 返啲form 出嚟同啲手寫表放埋一齊處理㗎

part time 請DSE雞/大學生做
呢個月即刻做好

佢將咁大量額外工作交去處級而唔係局級，已經係資源錯配。

大家唔好以為政府內部開發比招標好
有用過政府系統都知，個人認證要先搞張電子證書，瀏覽器最新版本用唔到(chrome firefox edge)。以為用IE 應該得，點知早兩個月windows update 左，又係唔support 。最後你都係要去排隊搞。

剩係對名同Bank Acc、Data Entry、再對返入得啱唔啱, 已經係3個procedure嚟, 所以一日二百五十份就算入到都唔會對唔切, 以正苦部門嘅慣有procedure, 根本唔會達標, 剩係擺明要啲人ot

請DSE/大學生做 咪無左捽數原意囉

你地d個人資料比00後睇哂

其實應該比社署做

佢print出嚟又喺sytem對同改, 都快過手入嘅, 但都一樣唔會做到一人一日二百五十份

我唔係好熟電腦
網上交表應該可以將d data輸出成一個類似excel既表咁?
咁樣再copy and paste一定快過人手輸入啦

社署：你咪搞我到呀
呢舊屎你都係判返比出面搞啦

我之前都in過同一個位有offer
今次諗住4千蚊咁多野做應該請。
講 精神同整潔今次好過上次英文自介都順左，真係唔知衰咩

exactly

其實減底薪，加佣金就可以解決問題

以前做1823
人地間間公司個call center都係整個自己既program 再經program上存番d data落公司伺服器到
政府既竟然係整個網頁 要登入先寫到data入去 仲一定要ie先開到個網頁 大佬 你政府唔係唔知自己上網幾撚慢嫁啦
仲要傳話1823個系統整左成億

#CSR00498

早排呢度話職津同事做義工做埋$4000 d野, 點解而家仲未有錢收？你地仲有無幫手，急市民所急，洗唔洗等到出年？聽聞$4000果邊請左班退休aco之類拆信，三萬蚊人工做拆信定掩口費呀？唔知果度返工既GC做餐死先得果萬零又點諗呢。果班垃圾老細除左無恥都幾無敵，究竟csb班垃圾又諗乜。不知所謂

係撚外判,政府自己請合約工

傻西

aco/ca

咁做佢咪又要一班人去計做左幾多份同批幾多錢
分分鐘仲慢

我係想拎信博入去做aco

大你老母陸咩文盲

14000蚊 又要OT 返星期六日
每個鐘入 27份 form

真係 fresh grad / 退休人士 的工

創科局

叫合約仔跑數 傻的嗎

退休人士年紀大個腎唔好屙尿屙耐啲都要OT啦

2月3收sms
我2月18收都派左
不過我office十幾人一齊寄去
得幾個收到唔知點解

呢單野真係港共20年的象徵

行政混亂
肥上瘦下
極度落後

cls

國際笑話

好傷心點解

識日做緊，話入面攪唔掂，已經外判搵人幫手，仲點會請人？

講得非常好

真係世紀大笑話，明明網上交易渠道已經越來越方便，一個身份證，一個電話號碼乜都搞得掂啦，而家就越做越落後，人手入form喎，笑大人個嘴！！

check 完一大輪條友仙遊

屌你呢啲正一智障，我講東你講西仲要成隻食屎狗咁追人嚟咬
人講外判你講N仔，唔撚識睇字就返屋企玩春袋啦

你係咪學歷高

政府請人扮關愛,反而學歷低, 個樣似有病有so

扮公平,中學請一批,大學請一批,可能你係個pool中一般

我得中6

我都覺，但我一入去野都未講就俾條8婆話左幾句個刻都諗應該無機會，就算入到去都唔會有好日子過

佢意思係要做分類整理，將同一類嘅野一次處理。
只係政府會選擇人手處理多過用電腦。

如果只係做個系統只係save data 做黎托咩。要由收集，分析，整理，審查，執行，一條龍咁先叫有意義。

你搞好個系統，data entry 個part 已經快好多，幾十萬人同你入同幾百入嘅分別

政府做弱智野有一手

教我點樣低學歷都做到政府工

唔關事

請你果條友根本無機會係你老細指揮你,大機構太大

染髮, 煙味?

2019 年仲人手輸入
喂你冇網上交表已經衰一次
仲唔拿拿林補獲起碼都整返個ocr 入資料啦

#454呀生滋狗
你果然係盲，真係冇屌錯你條撚樣

俾個中文拎U既人騎劫左

俾人屌到潛呀？ 你依種網上兇狠現實就毒撚 一事無成 女仔手都未掂過 收皮啦含撚廢柴

識fd考海關，警察冇大學學歷 中7都請

我幾撚時講N仔呀食屎狗
柒咗就返去幫你老豆含撚啦
仲有呀，你老母唔綁好狗帶放你隻癲狗出嚟亂咬人真係好撚賤格

毒撚唔食煙
我可以send番個日見工個look比你（但會del樣）
我真心唔明一入去我都未坐低就問我鬧冇錯同迫我講sor
諗起都嬲

專登買套去見工仲衰過牛記

打唔哂照放工 加班打哂都戇撚尻

我有染左淺啡色化咗好淡妝

你email張eform俾佢，佢玩下手都係print出嚟再人手輸入

懷疑有心唔想派

同你傾左陣,我都覺得你無咩點
如果又唔係儀容問題

其實真係唔洗在意
公務員打把白卡友,係坐正左先去拿vip卡
呢班人連上司都屌又唔炒得,公務員散仔位完全唔怕花報告

仲有 xiqu centre

痴線 2mins 入一份
咁去廁所同休息時間呢？
最慘係要辨認啲人寫嘅字，有啲寫到勁醜，好難認
仲有政府啲電腦勁慢 點入得切
利申：選舉時入過選民data

所以轉數快算係奇芭來

呢d垃圾文員工 冇野學都有人做

垃圾哲學， 人唔笑狗都吠

多謝你

要睇政府有冇足夠技術人士，做好保安
一年都唔知爆幾多單溜信用卡資料。

冇足夠技術人員（或唔想有鑊氣），用傳統方法係最安全

有張完約信考aco起碼多d野講先
人地見你學資一咁西部門都頂到一年都會考慮機會大d掛
唉

send sms要人手逐個send
咁汽水機入面真係有人返工啦

一陣交信見工，幫白己入完4000即辭

可能真係有人做過汽水機，連登都有人講真話

冇文化就讀多d書啦。
反蝗反上腦on99

毒撚做警察

其實輸入1份計20蚊，會快好多。

喂食屎狗！你頭先唔係好撚威武又pt廿幾又乜又柒架咩縮撚咗去邊柒度呀屌你老母！

果然做政府都係智障狗，字又唔撚睇，又唔知人講乜就衝出嚟咬人
食狗糧食得開唔開心呀？你老母比狗屌完生你條廢閪生滋狗出嚟真係冇陰功呀

會唔會特登講呢啲嘢出嚟, 被人知係會咁慢, 等吓啦?

條柒頭波 落得台未？ 戇鳩鳩 又fing一筆 納稅人既錢

萬4蚊入資料，諗起10年前ipo請人入資料計件人工仲高過你

劏房波肯認自己係廢柴未

但網上填GF340又唔驚鑊

真係幫唔落 讀多幾年書先

佢係HKMA 搞
HKMA 係separated from GOV
算好少少

點解遊行冇人講呢D 政府管理不善既問題

無關係

考aco的做過呢類合約工 無優先
係唔知邊條友9up老點

兒登係多啲文盲

D錢留返黎起明日大愚都唔會益你地

人手sms

合約工真係睬你都傻

佢根本就唔想派，而家焗住要派咪故意整複雜啲撚你哋小市民

你認為所謂嘅18個月，都係用來dup個系統？

波叔做得咁差, 有點懷念薯片叔, 無咁臭的屎
最柒的官員
薯片都退休了差不多

原本諗住睇下啲民生議題，仆你個街係到做正字特警，字又唔識多個，好心攪掟自己先啦，一日到刻，刻咩呀，刻你老母個臭閪咩

陳茂波條垃圾幾時落台

肯比錢IT友去攪駛撚浪費咁多資源咩 而家得不償失
為左慳小小攪到又要請多啲人便呢樣便嗰樣 重要比市民屌麻煩

好似2A3O職系先睇重相關工作經驗

政府合約工人工又唔係高，肯做嘅一係師奶一係fg
個個搏表現換長工，入到去呀頭日日打擊你，講明完約要走已經想走
份工又惡做，壓力大，要人兩分鐘入好一份，仲要ot先做得完
無希望，高壓力，低人工，唔開心，搵狗做咩

政府低層工想要白紙fg/做過私營既都唔會想要返個做過政府既

HK NO IT

因為佢地唔會咁做

同埋佢地一定會要留底，最後佢地都係會print 哂出嚟一疊form+ 人手入哂咁多份form 嘅資料喺電腦
總之都係on9

我朋友下個月都去呢個部門做n仔

有無咩工可以加大入政府機會
雖然做專櫃高人工，但我唔想咁唔安穩

我意思高人工高aco做人無咩大志，想安穩
我諗住考到30都無offer就算放棄唔考

14000
請 畢業大學生 應該都大把人做

前職員： 其實入一份10秒到
你你地想像咁耐

派4000元都搞到咁,證明佢地的"素質"合格做香港高官

又唔係無經驗，之前派過六千啦，做乜大倒退

咁即係...
攤開8個鐘嚟做250份...
每個鐘只係需要入大概31.X份
如果每份只係10秒左右...
每個鐘其實只係需要用5分半鐘做嘢...
然後有5X分鐘抖...
如果開turbo一次過衝晒250份...
每日就可以抖七個幾鐘...？
咁點解新聞仲要講OT得咁勁

派錢未啊屌

其實唔想派, 玩9你地

唔想用返薯片嗰套

庫房啲錢上貢哂中央
冇錢換software

電腦普及左幾十年
2019年既香港政府，好似仲慢過冇電腦咁

狗工,完左約天做返廢青，當condom 咁用

咁幾好，唔洗查又有糧出

駛唔駛追證明文件先, 入資料係可以好快, 但跟進CASE麻煩呢, 重要等審批, 依家怪流程太長又部門間少合作先搞咁耐

下次再派加多啲限制難度比政府

仲比我揾到一大堆英女王頭notebook

講真真係20年不變，連辦公室都唔會執

柒到喊

屌，好似條件同aco 一樣

當狗咁撚 政府

留你老母閪咩！而家我好撚想你講野呀？你以為自己邊撚個呀
我喺度屌柒你隻雜種生滋狗屌得好開心
PT廿幾咁撚威呀?一個月夠買幾多狗糧比你全家食呀?順手買多條好D嘅狗帶叫你老母綁實你等你唔好周街衝出嚟柒啦
PT廿幾咁撚弱智PT9999都冇撚用啦

仲要學歷要返咁上下,ca 都只係中四

eo 自己做返哂去lo

全球最柒香港政府, 博士學歷呀

私人機構黎wow ching , 要跑數呀,仲要無bouns , 夠哂挑戰性

你邊撚個呀？你叫我出就出呀？
我唔同你呀，我唔係狗，唔會有人叫出嚟就出嚟架
我而家屌你老母呀生滋狗，除咗TGTG仲識乜撚野呀你，日日返工望撚住個PT打飛機真係陰鳩功呀

連登沖出公海呀啦

但人工低aco幾百蚊
sfaa狗也不屌

我新年後用上網down 表格 自己信封寄
家陣都冇sms
屋企人民政署拎既表格連紫色信封3月交都收到sms

係咪要再寄過

創科去左邊？
俾你個政府搞新型汽水機就仆街啦，真係擺個真人係汽水機入面

On Her Majesty's Service

跟本無程序，全部老散亂鳩咁黎

抵撚死, 玩外判玩合約玩得咁爽啊拿, 大不了咪唔做

爆大獲

呢d 個個部門都大把
簿呀、紙呀、信封呀
杯同茶壺又唔見我搵到喎

寄過啦，最好直接入落民政處嗰啲收集箱，咁你自己又唔使擔心寄失，紫色信封就好似要民政處閂門之前攞，同埋記得帶膠水/膠紙封口

我想要女王頭notebook
有冇得買

上面堆野政府係咪無record 、稅局執左笠? 要我哋查返比政府？

想要幾大
A4?A5?

a4

上撚埋新聞，班高層都唔撚點啦，仲appraisal

已經想像到，一班廢老係度拆信封，拆兩分鐘休息十分鐘，跟住圍埋講：挑，而家啲後生真係冇撚用，手腳咁慢，入個資料都話要兩分鐘一個，想當年阿叔我...

做人有返少少面，你打份文員正正常常等政府工咪仲好，你入依啲伏ga 政府合約工，除時當狗咁撚

其實我而加份工係高人工過呢份，但我真係好驚中年俾人淘汰

應該係黎緊份工

你應該是絲打，無咁大壓力既到中年

剛剛聽到有朋友準備返呢份工
只能話good luck

上唔到樓啊
好大壓力日日望住個樓價同政局咁樣
會考itec同化妝
打算一星期做足7日上到樓啦
不過我最想入政府
少壓力好多
我而加臨近30先入行，呢行見你老就唔要你架啦

身邊陸續好多人上樓
個種壓力真係好大

我有朋友之前in唔成呢份工，剛剛聽到佢話收到通知下個月返工，都唔知恭唔恭喜好
你有機會既

跑數
做唔夠數敢撚炒咩

萬4蚊做到仆街？ 做看更訓下攪唔好？on99

發動大學生去做
做滿兩個月唔死得可免全期學費

只入身份證同電話先
出左message 先慢慢做
可能250份係計正式做

Ching潛左水未？

這就是政府

扮撚晒慘

，、
、一、。、？

係都逼班CA順手請死魚

真係好撚垃圾 人手填 人手交 再人手入返電腦 非常好波

去網吧搵上網輔導員

想上樓即係排公屋做宿舍
正苦文職好似meet到學歷要求，
就到考技能測試，再到面試，
同工作經驗關係唔大。
既然有心做正苦工，唔好諗點做NCSC要佢封信喇，不如準備好技能測試好過啦。

多過60日要供MPF不了

傻鳩黎

創科500億

如果可以拎返屋企做，就可以做，每星期六交一次，日薪計每日千五蚊，否則不了

唔啦！都買哂化妝品，俾一年時間自己係呢行發展下
希望唔好再行錯路
起碼用完堆化妝品先
14000我先唔化妝返工

呢啲唔係叫跑數囉，一日工時8個鐘，只不過係入資料呢啲簡單野，每兩分鐘入一張其實好合理。

唔訂個標準, 由得班友仔慢慢入，10年後都出唔晒啲票。

你個名

唔係要過打字test咩

由2月1日起至上周五（26/4），在職家庭津貼辦事處一共收到320多萬份申請，已發出申請確認通知予280多萬申請人，但目前只批出55,000宗個案，並指示銀行發放款項。以全部申請都合乎資格計算，僅得1.7%人已收到錢。

仆你個街，一個工作天5000個本身以為淨係頭一個禮拜係咁
原來係常規性，真係出年都未必拎到

遲交個堆下年先有

因為唔係人人有足4000蚊攞
所以話交申請表即係喺呢個Scheme開個a/c
msg係通知個a/c而家已經開咗
仲要慢慢批係咪有資格攞資助, 係全額定係要扣返

痴撚線政府

工作日計每日5000個

派到後年財政年度

應該好似串膠花咁斷份出糧

一早用電腦乜事都冇啦onlun79

古代廢老

為左諗一大堆野以為個PLAN好好可以杜絕好多人呃錢, 到頭來人力物力資源時間浪費好多. 可能有D老到未等到錢黎都瓜Q左.
班友D所謂PLAN究竟愉PLAN黎. 請左D咩人返黎.
呢段時間所有PLAN, 咩安排咩措施, 全部都用多左幾多倍資源.

250份應該係正式做

2019年全人類也是智能手機既年代, 香港政府重搞D咁既野, 我地既下一代真係食得屎DLLM

剛剛樓上話身邊朋友陸續上樓大壓力

呢種叫倖存者偏差
FACEBOOK永遠係搵到錢的先貼裝修相,旅行相認屎認屁
你唔會住天台屋瘋狂貼相

拖足1年先開始申請, 然後再等至少2年先有錢到手
呢個政府都癡線

其實幾識玩
有人要求再派就話上單未做好

林鄭風格

唔洗你做，係佢地要幫你查，所以咪要等囉
你就算填冇交稅佢都要查係咪真架啦
咁有300萬人填左form咪要查足300萬人資料，諗起都覺得刺激

好撚慘 份工本身都唔高人工
仲要外判比人食左份糧 再加老強

On9
段份計5蚊份你睇下d人會唔會每日入得200份？

入黎啦傻鳩 入黎回應下啦屌你老母
你老母俾連登仔排隊屌緊阿
重死撐 不願面對?

4000蚊派足4年
真係識玩

依家2.5一份仲衰過呀婆執紙皮

鬼叫19政府叫人寄紙

正苦D廢老管你陳既創作力量同幻想會嚇你一跳
D廢老真係見過steve job就會好有創新能力

我有fd 準備下個月做呢份，好似會加人工

咁高人工班人無腦

巴打呢啲先係正確嘅討論解答

可以做幾隻iron man 出黎

其實係，如果佢可以比人用excel 做，啲文件可以帶走，之前打哂check 哂，再入個date base system 就可以快手好多，如果用啲19 系統入數據，用下hank 下 就

政府d機慢到

依家政府連普通無加密嘅usb 都ban 咗，點會比人拎返去做，佢地會驚資料外洩，啲高層喺入面係唔會諗點做好做快件事，最緊要係唔好揹獲

最新係win7

4000 蚊派4年

唔係外判

3億行政費拎黎搞文件...
我拎1億出黎比班私人公司搞，一個星期就同寫好哂個網上申請系統啦
In Hong Kong government, we trust

不如比我地自己搞返自己果份可能仲快

識女第一句：係咪3台？

出色

我話知你用高價請多班人臨時幫手啦
總之你同我死掂佢啦

用google form都快過佢

因為之前派，俾人屌李十乘都有
好啦，依加加啲條件整走有錢人，又俾人屌慢
好啦，要合約工一日做到某個份數，又俾人屌

結論係點做都係俾人屌

講真呀，你話合約工無人偷懶慢慢做我就真係唔信喇

合約工唔會同你肉緊係正常，尤其政府
本身公務員都懶懶散散咁合約工人工再低或無咩福利，明知得一年都無心做啦
政府工最勤力係頭三年內的人

政府本身都愈做愈錯，
我覺得要人做幾多份數都正常 無理由請你番黎一日做10幾份
但250真係太多 同老細臨收工俾野你做無分別

總結 政府真係垃圾 以錢為名 拖你為實

請一堆外判,N仔咪又睇哂你地D資料

唔見左資料 又被人去私隱專員

睇隔黎真係有信 我屌 曬時間出信 處理多幾個好過

隔黎有人po

垃圾政府

印尼普選 點票點死人就係呢啲啦

有N仔洗乜怕私隱專員 OMB
推班N仔受靶一天都光晒

可能搵今年新請既ACO/CA救亡

自認係廢柴食屎狗先啦你

比人知香港咁做野法，真係柒到仆街，2019啦屌

等睇好似印尼選舉咁過勞死

做 IT 就知，好多 user 係犯賤
本來成個問題好簡單
就係 collect data 咁
然後班 user 又要諗埋諗埋好多唔等洗既 feature
好多 edge case 可能成億份之一機會咁，果 d offline / manual solve 咪算囉
攪攪下人地緊係報個 man day 好大啦
之後又要唱話點解要咁多個 man day
結果咪由幾百萬份有幾個要 manual 處理，變到宜家全部都係 manual

又遲多幾年

合約工：we can survive

所以你就明依家政府班高層係幾撚垃圾

temp都有report？

請應屆 DSE仔，成幾萬人同你政府做，一個月搞惦啦，死蠢政府

真，同人口普查一樣

點解可以咁廢 有無人答我 真係無眼睇

見過d大公司申請工作個系統， upload自己份cv上去， 佢個系統認到d基本資料咁， 幾勁變相做少好多野

佢份表都係得幾樣嘢要填，都唔知搞網上申請有幾複雜

啲form份份一樣
OCR咪得

司長講到整火箭咁

手寫板都快過佢啦

你係政府做it打死都話好難做唔到啦
就算請vendor做有鑊都一齊死

就係想你班人嫌麻煩唔去拎
仆街都狗衝去拎喇
低估左香港人對錢既慾望
一萬五千億你咁樣用 不如益返香港人
未拎既快去填表喇

唔識打隻字都要比人屌
一撚定全撚部字都識打咩

成班酸民
舊時果班唔識電腦唔識英文
入左去做宜家坐緊房逗4，5皮一個月
head住你班新仔

就係合約先捽到數
長工大帝點捽呀

不過呢份合約工無前途
邊有人會想跑數

Google form 都得啦

鬥氣，唔想認同薯片曾嘅能力同效率

份表好多嘢入咩...

呢個流程衰L咗，冇人出來認，如果個流程好L成功，我相信一定大L把人出來企出來認叻，巴支巴閉，唱哂口號！！！！

700個合約工一齊做咁個office咪好大， 租晒幾層做office 都唔知夠唔夠，
咁多人迫埋一齊都唔知點搞，想像到好混亂
明知全港幾百萬人申請咁大訊息量就同銀行合作分擔工作量啦，分明政府唔想派但又要做比人睇，咁樣除了增加就業都無咩好處

Cc台又嚟

ckxd

幾皮野請返黎拆下信又一日

之前係group見出60蚊個鐘咋

Google form 10個字

係長工實狗衝

A4 A5 都要

笑撚死
HK gov no IT

知道並不代表要做Ge

咩位先

人手仲快👋

真

邊有廿先進

後生仔入到後邊到識出聲
每月逗份糧 有假去日本就ok la

點會搵a記，信得過咩

就係

5一樣

笑死串人 點知畀人串返轉頭

仲慘過馬會

黑警估中時期都拎到皇家警察既帽啦

我呢到都好佢地少少，返五日，每日處理50張form, 但要跟進好多野，追文件
政府n仔

一般文員仔n仔

N仔會唔會炒人

三月頭收到message 到依家5月都黎緊影都冇

A記當年食價食到得啲白卡仔做
見過鬼唔怕黑咩

咪係囉我好早收到 都無錢

叫稅局個it佬行一行條SQL
拎哂所有合資名單比銀行過數
仲搞咩人手填

就來要貼『辦事快好省』、『人定勝天』、『眾志城成』

政府既內部工作模式係咁on9嫁啦
你見佢地內部平時send memo仲係用緊fax機同埋人手寫minute message就知不思進取啦

利申：公務員

創新科技

你部門有冇叫交份report點創科, 笑撚左

所以政府做野慢唔係無原因，又唔改革，仲行緊八九十年代個套，但工作量就年年增加，個垃圾email仲用緊lotus note，真係街外人唔會聽過呢舊野，廢到喊，都係睇錢份上先局住接受

屌你老味講起個lotus note 火都黎 想search份email都麻煩過人

堅on9，得1gb容量，日日都要返去back up email
Search唔到email呢樣真係好垃圾，搵email都搵餐死

search email group 用人名搵email 先on9

打key word都搵唔到

有d人唔想拎
想拎 可能又無bank account

copy and paste 又麻煩, download attachment又麻煩, 仲要成日hang機, 對外全世界都係outlook, 人地send email黎又冇曬format睇到一舊舊

得萬四hea做都正常， 無兩皮都唔會同你認真啦

班逗住十幾萬hea 住撈既拎返d 糧出黎請人啦
養呢堆垃圾
仲有警犬果班廢物

Lotus notes
幾多十年前既產物
人地玩緊office 365佢仲玩lotus notes

萬四蚊要人跑數就知道個政府有幾撚離地

唔係全部都萬四

最on9係唔可以直接拉第2個email入去個new email到做attachment，每次都再print個email出黎再scan入電腦做pdf attachment
浪費時間

呢單新聞出左之後 唔知職津處仲請唔請到n仔

就轉exchange 啦 忍下啦

唔可以print 時用 print as pdf 咩?

十四萬月薪就考慮

同埋 notes email 可以 drag and drop 拉去 folder 變左做一個 .eml 既 file, 咁就可以做 attachment

咁痴線

搵印度佬人肉OCR